萬人集會 警逼腰斬阻遊行人士到美領館美國領事館派員到下亞厘畢道接收請願信

萬人集會 警逼腰斬
港人求美懲中共

【本報訊】警方濫暴濫權問題無日無之，港府又對民間五大訴求冷處理，有網民發起在遮打花園集會，然後遊行到美國駐港總領事館外請願，祈求美國時間星期一復會的美國國會通過《香港人權與民主法案》，保障港人安全及制裁中港官員，有近萬市民參與。集會已獲不反對通知書至晚上10時，惟警方下午4時以安全考慮為由，粗暴要求4時45分腰斬集會，令集會被迫提早逾五小時結束。
記者：王春怡 凌懿君 李詠希 張雅婷

逾30℃高溫、酷熱天氣警告生效下，記者目測有近萬名身穿黑衣的市民昨下午1時半到中環遮打花園出席「香港人權與民主祈禱會」，部份人手持美國國旗及標語，甚至有人帶同新民主女神像到場，即時組裝；遮打花園的昃臣爵士銅像亦被戴上頭盔、雨傘等裝備。遊行隊伍揮着美國國旗，由遮打花園出發，沿途高喊「為自由而戰，與港人同行」，遊行的市民擠滿對開的德輔道中，等待出發的人源源不絕，沿着花園道往美國駐港總領事館，形成一片旗海和傘海。遊行的市民希望美國時間星期一復會的美國國會通過《香港人權及民主法案》，亦重申五大訴求缺一不可。

中槍老吳交受傷文件舉證j

6.12中槍、患有第三期肺癌的「老吳」吳老伯昨現身遊行隊伍，他列印了自己兩次受傷的經歷和文件交予美國領事館作證明，「我上過《紐約時報》，希望交返呢兩次經歷，有一種震撼性，帶出真係發生過呢啲打壓」。他坦言，遊行「很熱很辛苦」，但一定要站出來向國際表態，「希望國際關注香港，否則他日都係遺禍返佢哋，中國領導永遠覺得自己好威，要做皇帝，搞一帶一路都係想全球都聽佢話」。

從事建築的黃先生穿起西裝遊行，西裝褸暗袋還插着一支美國國旗，他相信美國制裁機制對中港政府有一定壓力，「𠵱家中共淨係驚美國，所以就算美國係利用香港都好，但係法案起碼會令中共唔好咁猖狂」。

從事IT行業的盧先生表示，出席集會是表達支持美國通過《香港人權及民主法案》，認為對違反人權的人有針對性制裁，是更有效的監察。他指，港府在反送中示威中容許警方濫暴，打壓集會自由，對港人的言論自由及人身安全已有實質影響，因此更需美國援手。他不認為支持法案代表支持外國勢力干政，因保障人權是全世界都要爭取的共同價值。

學生陳先生（化名）希望透過今次「和理非」行動向美國國會表態，通過《香港人權與民主法案》制裁中共官員，認為國際戰線在是次活動中十分重要，「雖然法案暫時未算最『辣』，只係針對涉及銅鑼灣書店事件嘅官員，但絕對好過冇」。他又指，全球對香港局勢高度關注，若未來延伸至《香港政策法》，將影響許多外資在港生意，未必會想「攬炒」，國際關注或有助向特區政府或中國施壓。

警阻遊行人士到美領館

集會及遊行一直平靜，但港鐵下午4時突然宣佈，因應車站有突發情況，中環站暫時關閉，同一時間，警方在下亞厘畢道通往上亞厘畢道的通道設防線，不准遊行人士前往美國領事館，遊行人士於是轉彎往下阿厘畢道、律政中心對開，領事館派員到下亞厘畢道接收請願信，代表提交請願信及讀出宣言。

遞信後仍然有大批市民聚集在遮打一帶，陸續有人沿花園道上來，其間讓路給旗手隊頭的人就沿雪廠街走下去。現場糾察指出，警方表示因安全理由，告知他們「畀45分鐘你（清場）」，集會匆匆於4時45分完結，糾察亦呼籲集會人士離開。
<蘋果>

pish

報告
發現咗豬扮狗
世界上竟然有人畜不分

話清就清，個通知書本來就冇撚用

集會已獲不反對通知書至晚上10時，惟警方下午4時以安全考慮為由，粗暴要求4時45分腰斬集會，令集會被迫提早逾五小時結束。

可以隨時腰斬清場
申請不反對通知書有咩用？

因為實在太多人去美領請願 唔腰斬中共會嬲嬲豬